\documentclass[10pt,a4paper]{book}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\begin{document}
\chapter{Introducción a lenguajes de programación}
 Los lenguajes son muy distintos
 \section{Tipos de lengaujes}
   Lenguajes de alto y medio nivel
 \section{Tipos de interpretes}
   Los interpretes son
  \newpage
  %------------------------------------------
  %----ESTE CAPITULO ES IMPORTANTE
  %------------------------------------------
   \subsection{Ensambladores}
   	 \subsubsection{Emsablador motorola}
   	   \paragraph{1970-1990}
   	   \paragraph{1990-2018}
   	   
   	  \subsubsection{Ensamblador Intel} 
   \subsection{Interpretes}
   \subsection{Compiladores} 

\chapter{En proceso}
Este capitulo lo estoy pensando y escribiendo. 
 
\chapter{Introducción a lenguajes de marcas}
  Los lenguajes de marcas contienen texto y marcas
  
\end{document}